NAB對Daryl Morey言論的回應

扼要總括：

NAB

????

日本共同社的報導：

Responding to criticism that the NBA put its economic interests ahead of defending Morey and his right to express his views, Silver was clear.

“What I am supporting is his freedom of political expression in this situation,” he said.

“I am also supporting Joe Tsai. I realize, as I said again, these are complex issues they don’t lend themselves easily to social media. I can’t ultimately run the NBA based on trying to satisfy everyone on Twitter.”

“For those who choose also to engage, they’ll see that we are dealing with a complex set of issues. And I will just add that the fact that we have apologized to fans in China is not inconsistent with supporting someone’s right to have a point of view.”

CBS Sports的報導：

The repercussions from that tweet happened quickly, and the league has been scrambling to cool the situation in order to preserve the relationship with China. The NBA's statement on the matter called attention to how Morey's comments may have "deeply offended" many fans in China, and that Morey's remarks "does not represent the Rockets or the NBA." Below is the league's full statement:

We recognize that the views expressed by Houston Rockets general manager Daryl Morey have deeply offended many of our friends and fans in China, which is regrettable. While Daryl has made it clear that his tweet does not represent the Rockets or the NBA, the values of the league support individuals' educating themselves and sharing their views on matters important to them. We have great respect for the history and culture of China and hope that sports and the NBA can be used as a unifying force to bridge cultural divides and bring people together.

The statement quickly made the rounds on Twitter and caught the attention of many politicians, who criticized the league for "prioritizing profits over human rights." This issue is far from resolved, and while the league already made it clear it won't be punishing Morey over his comments, their public image as the progressive league -- and relationship with China -- is in jeopardy.